長知識 認識譚嗣同

譚嗣同不只是一個詩人，他是一個革命家思想家，他用自己的生命寫詩。
戊戌變法失敗之後，他本有機會逃走，但是為了喚醒世人，他寧願流血犧牲。
今天我們一起來欣賞他的獄中題詩。

望門投止思張儉，忍死須臾待杜根。
我自橫刀向天笑，去留肝膽兩崑崙。

解讀：
逃亡生活是如此緊張，看到有人家就上門投宿，我希望同伴能像張儉一樣受到人們的保護。也希望戰友們能如杜根一樣忍死待機完成變法維新的大業。
我橫刀而出，仰天大笑，因為去者和留者肝膽相照、光明磊落，有如崑崙山一樣的雄偉氣魄。

不有行者，無以圖將來；不有死者，無以召後來

各國變法，無不以流血而成，今日中國未聞有因變法而流血者，此國之所以不昌也。有乏，請自嗣同始。

法官大人，我冇野講。

菜市口 逐個走

你仰首 我顫抖